<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Benjavides</title>
    <link>benjavides.github.io/projects/</link>
    <description>Recent content in Projects on Benjavides</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="benjavides.github.io/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Realtime Style Transfer</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/realtime-style-transfer/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/realtime-style-transfer/</guid>
      <description>Cómo funciona: Capturo el video del Kinect en Touchdesigner, lo envío a través de spout a un programa que corre en consola y hace el style transfer. El resultado lo devuelvo a Touchdesigner usando spout. Al resultado le aplico la máscara que me entrega Kinect y altero la opacidad de esta máscara usando la posición del jugador en pantalla.
Referencias: Para el style transfer usé Neural VJ con algunos estilos ya entrenados en la red.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salmonero Ninja</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/salmonero-ninja/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/salmonero-ninja/</guid>
      <description>Equipo Benjamín Benavides, Nicolás Borie, Diego Cruz, Martín Lira y Joaquín Maldonado.
Con el equipo de Inmersia VR participamos en la hackathon de videojuegos científicos LAPCERA 2017. A cada equipo le asignaron como contraparte un centro científico de algún lugar del país. A nosotros nos tocó el INCAR, un centro interdisciplinario de investigación acuicola en Concepción.
Tuvimos 24 horas para desarrollar un prototipo de un videojuego científico y presentarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animated Bunny</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/animated-bunny/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/animated-bunny/</guid>
      <description>Captura de movimiento hecha con Microsoft Kinect usando Brekel Probody v2. Modelado, rigging y renderizado en Blender 2.79.
Imagen de referencia.
Modelo low poly final.
Luego de subdivision surface (3 iteraciones).
Rigeado con Rigify
Pelo hecho con sistema de partículas.
La escena
Renderizado usando Filmic Blender para el manejo de los colores en Cycles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Default</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/default/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/default/</guid>
      <description>Página del proyecto: xdefault.cl
Prensa: Disup, Qué Pasa
  Equipo Investigación – Manuela Garretón, Tomás Ossandón.
Asistente de investigación – Karina Highland.
Composición musical y sonido – Pablo Garretón.
Visualización – Roy Mcdonald.
Programación de Interacción e Implementación – Benjamín Benavides, Esteban Sandoval.
Practicante de diseño – Paulina Vasconcelo
Proceso Fueron capturados 2 minutos de la actividad cerebral de un sujeto en estado de reposo con una resonancia magnética.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ångström</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/%C3%A5ngstr%C3%B6m/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/%C3%A5ngstr%C3%B6m/</guid>
      <description>Equipo: Benjamín Benavides, Camila Cumplido, Alejandro Durán.
Plataforma: Hecho en Unity para celulares iOS y Android.
Mecánica de juego: Endless runner (Salta para evitar chocar con trampas). Fue hecho usando como asset el 2D+3D Infinite Runner Engine de More Mountains.
El jugador corre a distintas escalas de longitud: picómetros, angstroms, nanómetros.
En el fondo se ven pasar objetos de la escala actual.
Se pueden agarrar átomos y al lograr ciertas combinaciones gatillar poderes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sally</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/sally-la-zapatilla-electrica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/sally-la-zapatilla-electrica/</guid>
      <description>Encargo: Hacer historia interactiva usando como plantilla “El viaje del héroe” de Campbell
Para hacer la historia interactiva usé Eko Studio. Todo el video fue grabado y editado en una semana.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiencia Del Color</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/experiencia-del-color/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/experiencia-del-color/</guid>
      <description>Fue una tarea para el curso &amp;ldquo;Medialab&amp;rdquo; dictado por Manuela Garretón.
Encargo Construir algo que hiciera uso del siguiente circuito.
El circuito armado.
La tapa se puede sacar para ver cómo funciona.
Las tarjetas se pueden cambiar y filtran la luz produciendo distintos efectos.
Filtro de lineas paralelas.
Filtro de lente biconvexo.
El potenciometro controla la velocidad a la que se prenden las luces.
   La parte de atrás tiene una luz cuya frecuencia también se cambia con el potenciometro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partículas Cósmicas</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/particulas-cosmicas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/particulas-cosmicas/</guid>
      <description> Equipo Benjamín Benavides, Alejandro Durán, Ignacio Pérez.
Plataforma Hecho en Unity para el Development Kit 2 del Oculus Rift.
Mecánica de juego Esquivar obstáculos inclinándose con el cuerpo y agarrar catalizadores para ir más rápido y ganar puntos.
Fue hecho a partir del juego open source VR Space Tunnel.
Videos          </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amarillo Mareado</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/amarillo-mareado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/amarillo-mareado/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuerpo Latinoamericano</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/cuerpo-latinoamericano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/cuerpo-latinoamericano/</guid>
      <description>Concepto: Convergencia.
Desarrollo: Benjamín Benavides, Convergencia y ModiFICA.
Montaje: Ola Ftone.
Apoyo musical: Franco Capelli y Martín Lira.
La exposición es sobre el arte contemporáneo latinoamericano. En el mismo museo, junto al salón principal, está el “Espacio Activo” de la fundación Mustakis que complementa la exposición. Se hacen talleres para niños y se muestran instalaciones audiovisuales que ayudan a las personas a entender mejor la muestra principal.
En esta oportunidad la exposición tenía 6 temas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>paranoia</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/paranoia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/paranoia/</guid>
      <description>Equipo: Ezequiel Hara Duck, Brenda Taubin , Naiara Murguialday, Sebastián Baeza, Benjamín Benavides, Carolina Carrillo, Vladimir Vera, Yomara Espinosa, Ronald Heim, Álvaro Soto, Philippe Droguett, Alicia Vázquez, Javiera Vilches, Cristián Cristino, Ítalo Gallardo, Mauricio Vaca, Luis Torres, Romina Perazzo, Iván Figueroa y John Álvarez.
Estoy suscrito al newsletter del GAM y por eso me llegó la siguiente invitación:
 “[…] Buscamos 20 residentes (entre 18 y 35 años) que se capacitarán en las herramientas necesarias para convertirse en directores y replicar la experiencia interactiva de la obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sinusoidal</title>
      <link>benjavides.github.io/projects/sinusoidal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>benjavides.github.io/projects/sinusoidal/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>