<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2018 on Benjavides</title>
    <link>/tags/2018/</link>
    <description>Recent content in 2018 on Benjavides</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/2018/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Realtime Style Transfer</title>
      <link>/projects/realtime-style-transfer/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/realtime-style-transfer/</guid>
      <description>Cómo funciona: Capturo el video del Kinect en Touchdesigner, lo envío a través de spout a un programa que corre en consola y hace el style transfer. El resultado lo devuelvo a Touchdesigner usando spout. Al resultado le aplico la máscara que me entrega Kinect y altero la opacidad de esta máscara usando la posición del jugador en pantalla.
Referencias: Para el style transfer usé Neural VJ con algunos estilos ya entrenados en la red.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amarillo Mareado</title>
      <link>/projects/amarillo-mareado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/amarillo-mareado/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuerpo Latinoamericano</title>
      <link>/projects/cuerpo-latinoamericano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/cuerpo-latinoamericano/</guid>
      <description>Concepto: Convergencia.
Desarrollo: Benjamín Benavides, Convergencia y ModiFICA.
Montaje: Ola Ftone.
Apoyo musical: Franco Capelli y Martín Lira.
La exposición es sobre el arte contemporáneo latinoamericano. En el mismo museo, junto al salón principal, está el “Espacio Activo” de la fundación Mustakis que complementa la exposición. Se hacen talleres para niños y se muestran instalaciones audiovisuales que ayudan a las personas a entender mejor la muestra principal.
En esta oportunidad la exposición tenía 6 temas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>paranoia</title>
      <link>/projects/paranoia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/paranoia/</guid>
      <description>Equipo: Ezequiel Hara Duck, Brenda Taubin , Naiara Murguialday, Sebastián Baeza, Benjamín Benavides, Carolina Carrillo, Vladimir Vera, Yomara Espinosa, Ronald Heim, Álvaro Soto, Philippe Droguett, Alicia Vázquez, Javiera Vilches, Cristián Cristino, Ítalo Gallardo, Mauricio Vaca, Luis Torres, Romina Perazzo, Iván Figueroa y John Álvarez.
Estoy suscrito al newsletter del GAM y por eso me llegó la siguiente invitación:
 “[…] Buscamos 20 residentes (entre 18 y 35 años) que se capacitarán en las herramientas necesarias para convertirse en directores y replicar la experiencia interactiva de la obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sinusoidal</title>
      <link>/projects/sinusoidal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/sinusoidal/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>